// MARK: - General

"Settings" = "设置";
"Edit" = "编辑";
"OK" = "好";
"Cancel" = "取消";
"Copy" = "复制";

"Home" = "首页";
"Jyutping" = "粤拼";
"Cantonese" = "粤语";
"About" = "关于";


// MARK: - iOS Home

"Input Text Field" = "输入框";

"How to enable this Keyboard" = "如何启用键盘";
"accessibility.how_to_enable_this_keyboard" = "一：跳转至「设置」；二：选择「键盘」；三：开启「粤拼」；四：开启「允许完全访问」。";

"Jump to **Settings**" = "跳转至 **设置**";
"Tap **Keyboards**" = "点选 **键盘**";
"Turn on **Jyutping**" = "开启 **粤拼**";
"Turn on **Allow Full Access**" = "开启 **允许完全访问**";
"Haptic Feedback requires Full Access" = "振动回应 Haptic Feedback 需要「完全访问」权限";
"Go to **Settings**" = "前往 **设置**";

"Tones Input" = "声调输入";
"tones.input.description" = "v = 1 阴平， vv = 4 阳平\nx = 2 阴上， xx = 5 阳上\nq = 3 阴去， qq = 6 阳去";
"tones.input.examples" = "例: sinq = sin3(线), sinqq = sin6(羡)";

"Lookup Jyutping with Cangjie" = "用仓颉反查粤拼";
"Cangjie Reverse Lookup Description" = "以 v 开始，再输入仓颉(五代)码即可。例如输入 vdam 就会出「查」等。候选词会带显示对应嘅粤拼。";

"Lookup Jyutping with Pinyin" = "用普通话拼音反查粤拼";
"Pinyin Reverse Lookup Description" = "以 r 开始，再输入普通话拼音即可。例如输入 rcha 就会出「查」等。候选词会带显示对应嘅粤拼。";

"Lookup Jyutping with Stroke" = "用笔画输入反查粤拼";
"Stroke Reverse Lookup Description" = "以 x 开始，再输入笔画码即可。例如输入 xwsad 就会出「查」等。候选词会带显示对应嘅粤拼。";
"Stroke Key Description" = "w = 横(waang)\ns = 竖(syu)\na = 撇\nd = 点(dim)\nz = 折(zit)";

"Lookup Jyutping with Loengfan" = "用两分反查粤拼";
"Loengfan Reverse Lookup Description" = "两分即系将一个字分成两部份。例如「查」字可以分成「木、旦」。\n以 q 开始，再输入两个字嘅粤拼即可。例如输入 qmukdaan 就会出「查」等。候选词会带显示对应嘅粤拼。";

"More Introductions" = "更多介绍";
"title.introductions" = "更多介绍";
"Period (Full Stop) Shortcut" = "快捷输入句号";
"Double tapping the space bar will insert a period followed by a space" = "双击空格掣 (space)\n快捷输入句号「。」";
"Clear the input buffer syllables" = "一次过清除已输入音节";
"Swipe from right to left on the Delete key will clear the pre-edited syllables" = "删除(Delete)掣度向左滑，即可一次过删嗮已输入拼写";

"Text to Speech" = "文字语音朗读";
"tts.notice.0" = "本应用程式使用嘅系，系统提供嘅文字语音朗读（TTS）功能。";
"tts.notice.1" = "如果本设备处于静音模式，文字语音朗读可能会冇声音。";
"tts.notice.2" = "为保证发音质素，请到 **设置** → **通用** → **语言与地区** 度，添加 **繁体中文(香港)** 语言。";
"tts.notice.3" = "为提高发音质素，请到 **设置** → **辅助功能** → **旁白** → **语音** 度，添加 **繁体中文(香港)** 语音。";
"faq.heading.tts" = "点解我部机嘅文字语音朗读毋正常？";

"FAQ" = "常问问题";
"Can I use with external keyboards?" = "点解用毋到外置键盘？";
"Unfortunately not. Third-party keyboard apps can't communicate with external keyboards due to system limitations." = "由于系统限制，所有第三方输入法都冇办法使用外置键盘。并非开发者有意为之。";
"What does “Allow Full Access” do?" = "开启「完全访问」作何用？";
"Enable a button on the keyboard for pasting texts from Clipboard" = "键盘个「帖上」掣，需要开启权限，先可以获得剪帖板内容";
"Haptic Feedback" = "振动回应（Haptic Feedback）";
"Paste texts from Clipboard" = "键盘个「帖上」掣";
"All other features don't require Full Access" = "毋开启「完全访问」毋会影响使用其他功能";

"Privacy Notice" = "私隐布告";
"privacy.notice.1" = "键盘全程毋会访问网络";
"privacy.notice.2" = "键盘系完全独立嘅，同主应用程式之间毋会进行任何交流、分享";
"privacy.notice.3" = "开启「完全访问」权限系用来提供振动回应";
"privacy.notice.4" = "键盘个「帖上」掣毋会收集任何剪帖板内容";
"privacy.notice.footer" = "一句话讲嗮：本输入法毋会收集个人资讯";


// MARK: - Jyutping

"Search Pronunciation" = "查字音";

"Jyutping Initials" = "粤拼声母表";
"Jyutping Finals" = "粤拼韵母表";
"Jyutping Tones" = "粤拼声调表";


// MARK: - Cantonese

"Cantonese Expressions" = "粤语用字参攷";
"title.expressions" = "粤语用字参攷";

"Simplified Character Confusion" = "简化字常见混乱";
"title.confusion" = "简化字常见混乱";

"Numbers" = "数字";
"Stems and Branches" = "天干地支";
"Chinese Zodiac" = "十二生肖";
"Solar Terms" = "二十四节气";
"Hundred Family Surnames" = "百家姓";
"title.surnames" = "百家姓";
"Thousand Character Classic" = "千字文";
"title.characters" = "千字文";
"Canton Metro" = "广州地铁";
"Fatshan Metro" = "佛山地铁";
"Sham Chun Metro" = "深圳地铁";
"Hong Kong MTR" = "港铁";


// MARK: - About

"Resources" = "资源";

"Version" = "版本";
"Website" = "网站";
"Jyutping for macOS" = "macOS 粤拼输入法";
"Source Code" = "源码";
"Privacy Policy" = "私隐政策";

"Telegram Group" = "加入 Telegram 交流群";
"QQ Group" = "加入 QQ 交流群";
"Twitter" = "关注 X (Twitter)";
"TRUTH Social" = "关注 Truth Social";
"Instagram" = "关注 Instagram";
"GitHub Issues" = "GitHub Issues";

"Copy URL" = "复制网址";
"Copy Username" = "复制户名";
"Copy QQ Group ID" = "复制 QQ 群号";

"Email Feedback" = "电邮反馈";
"Unable to compose mail" = "无法编写邮件";
"Mail Unavailable" = "电邮不可用";
"Copy Email Address" = "复制电邮地址";

"Review on the App Store" = "前往 App Store 点评";
"Share this App" = "分享本应用程式";
"Copy App Store link" = "复制 App Store 连结";


// MARK: - macOS

"Input Method" = "输入法";
"Install Input Method" = "安装输入法";
"Copied" = "已复制";
"Introductions" = "介绍";
"Search" = "检索";
"Initials" = "声母";
"Finals" = "韵母";
"Tones" = "声调";
